\documentclass[oneside]{mgr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{polski}
\begin{document}
\section{Streszczenie}

W praca porusza temat wieloetapowej analizy anemii u dzieci. Celem było stworzenie kompletnego systemu, najadającego się do pełnienia funkcji doradczej. System ekspercki działa wieloetapowo, na podstawie schematu drzewa przedstawiającego podział anemii na podtypy choroby oraz na podgrupy. Wieloetapowość jest realizowana przy użyciu najlepszych klasyfikatorów jakie zostały wybrane na podstawie testów. Testy sprawdzały klasyfikatory przy użyciu różnych konfiguracji, wybierając najlepszą. Klasyfikatory jakie zostały wybrane to:
\begin{enumerate}
\item sieć neuronowa
\item k-najbliższych sąsiadów
\item najbliższa średnia
\end{enumerate}

Całość została zaimplementowana w języku Python, włączając prezentacje danych która odbywała się w pełni automatycznie. Realizacja była możliwa przy użyciu rzeczywistych danych. Łącznie na zestaw danych składało się ok. 400 obserwacji. Każda z obserwacji posiadała 31 cech. różnego typu.

Praca zawiera szczegółowe badania na temat, wpływu, selekcji cech oraz ilości cech na jakość klasyfikacji, a także konfiguracji poszczególnych parametrów wejściowych w klasyfikatorach. Dla sieci neuronowej zmienna była liczba warstw ukrytych, a także liczba neuronów w każdej warstwie. Algorytm k-najbliższych sąsiadów był badany także biorąc pod uwagę wielkość parametru k. Jedynie algorytm najbliższej średniej był testowany dla jednej konfiguracji.

Ostatecznie udało się zaimplementować całość systemu otrzymując wyniki w granicach nawet 80\% trafności co jest dobrym wynikiem.

\end{document}